我就是想停下来，看看这个世界

一个22岁的姑娘，在研究生最后一年，放弃了一打工作合约，决定用一年多的时间去一边赚钱、一边寻找她心中真正的旅行！在这本游记里，没有一个接一个的景点狂奔，没有一天一个地方的紧张日程，你会看到的是一名旅人所经历的惊奇、刺激和彪悍事：-6天火车晃悠完西伯利亚铁路全程；-在世界上最北的露营地睡到太阳照屁股；-冰天雪地扎入冰水，成为北极裸泳俱乐部第一个中国会员；-飞机迫降，从死到生，空难未遂……你会看到沿途一群生动有趣、活灵活现的人：-从地球最温暖的地方跑到最寒冷之处的旅游狂人；-在莫斯科做生意17年，赚钱以供家用的中国大叔；-梦想以后重回泰国岛上看日出日落的毒贩子；-让人永远猜不透醉没醉的小报记者…………去认识当地居民和身边的人，和他们打成一片，成为他们生活的一部分，了解他们的喜怒哀乐，聆听他们，体会他们，并通过他们来反思自己。——对小欣来说，也许这就是她旅行的意义。